《路透》：中資銀行憂被美國制裁，正預備應急方案

《港區國安法》實施後，美國國會通過「香港自治法案」（Hong Kong Autonomy Act），擬制裁與推行國安法的中國官員有往來的銀行。《路透社》引述來自5間中資金融機構的消息指，中資銀行正研究應急方案，為可能被拒用美元作最壞打算。

報道引述消息人士指，中國銀行和中國工商銀行最壞打算是不能以美元結算或是被切斷與美元的聯繫。有消息人士指：「我們為最好作打算，但也為最壞作準備。你永遠不知道結果會變成怎樣」。而中國農業銀行則找方法處理被美國制裁的客戶；而中銀也有考慮若果客戶擔心香港分行擠兌美元，將會發生甚麼事，銀行正研究伊朗銀行業的經驗，當地銀行不時被美國制裁。

報道也指，至少有三家國有租賃公司包括工銀租賃和中船集團金融租賃子公司中船租賃也正準備後備方案，這些公司經常依賴美元借貸來為購買飛機、機械、設施提供資金。

上述銀行均未有回應事件。

專門從事制裁和反洗錢業務的律師Nick Turner則表示：「該法案有一些制裁措施，可以解釋為阻止銀行通過美國機構結算美元交易，但與其他國會制裁法案不同的是，該法案沒有強制美國實施」。

日前，彭博行業研究（Bloomberg Intelligence）發表報告指「香港自治法案」或令四大中資銀行共1.1萬億美元（約8.58萬億港元）資金面臨危機，有機會要付巨額罰款。報告指，可以假定很多被制裁的中國官員會使用中國幾間大型銀行的服務，而銀行若違犯規定，或將面臨被禁止入美國金融體系的風險。

獨家：中國銀行準備針對美國製裁威脅制定應急計劃
程冷，朱麗葉，譚恩

北京/香港/上海（路透社）-五家州金融機構的消息人士稱，中國國債發行人正在修改應急計劃，以期預料美國立法可能會對銀行為在香港實施新國家安全法的官員提供服務進行處罰。

文件照片：2019年7月25日中國香港金融中心區的一般視圖.REUTERS / Tyrone Siu /文件照片
兩位消息人士稱，在中國銀行和中國工商銀行（ICBC）正在考慮的最壞情況下，貸款人正在考慮被切斷美元匯率或失去獲得美元結算的機會。

美元是國際支付和中央銀行儲備的主要全球貨幣。

“我們希望有最好的，但為最壞的事情做準備。您永遠都不知道事情會如何發展。”其中一位消息人士說。

由於對前英國殖民地自治權受到侵蝕的擔憂，美國眾議院和參議院上週一致通過了該法案。唐納德·特朗普總統尚未將其簽署為法律。

該法案要求對中國官員和其他幫助違反香港自治權的人以及與他們有業務往來的金融機構實施制裁。但這並未說明製裁的模樣。

“該法案中存在製裁措施，可以解釋為阻止銀行通過美國機構清算某些美元交易，但與其他國會制裁法案不同的是，沒有具體規定予以強制執行，”專門從事制裁和反制裁的律師尼克·特納（Nick Turner）說。香港Steptoe＆Johnson的洗錢活動。

他說，是否會以這種方式使用法律還有待觀察。

第三位消息人士稱，在中國農業銀行（AgBank）觀察到的溫和情況下，貸方將需要找到解決美國黑名單上客戶的問題的方法，尤其是那些可能面臨流動性突然喪失的客戶。 。

所有消息來源均拒絕透露，因為該計劃是機密的。中國銀行，工行和農行沒有立即回應路透社的置評請求。

租賃公司也
其中三位消息人士說，應急計劃是由銀行自己發起的。

監督國家金融穩定和銀行業的主要金融監管機構中國人民銀行和中國銀行業和保險監督管理委員會均未立即回應路透社的置評請求。

其中一位消息人士稱，中國銀行正在考慮的最壞情況是，如果客戶擔心香港分行擠兌美元，如果其在香港的分行擠兌，將會發生什麼情況。

該人士還說，它也在研究伊朗銀行業的經驗。伊朗的銀行不時受到可追溯至1979年伊斯蘭革命的美國製裁的打擊。

中國銀行是中國最具國際性的銀行，截至2019年底，中國四大銀行對美元的敞口最大，負債約為4,330億美元。

年度報告顯示，截至2019年底，中國前四大銀行（包括工行，中國建設銀行和農業銀行）的美元債務合計達7.5萬億元人民幣（1萬億美元）。

消息人士還稱，至少有三家國有租賃公司，包括工行和中信租賃，也在製定應急計劃。租賃公司通常嚴重依賴美元借款來為飛機，機械和設施的購買提供資金。

工銀租賃和中信租賃未立即回應置評請求。

幫非法政權做嘢就要預左，憂黎做乜?

開會諗緊一齊改名叫昆侖銀行？

低能美國佬搬石頭 你中資銀行驚乜野?
無端白事想製造恐慌